- “at least once” = mindestens einmal
- Moderate Netzbelastung
- Empfangsbestätigung → PUBACK (PUBlishingACKnowledgment)
- Bis dahin Zwischenspeicherung beim Sender
- Sender sendet bei ausbleibender Empfangsbestätigung mehrmals
- Fehlermöglichkeit: z.B. Lichtschalter wird mehrmals betätigt